<?xml version="1.0"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:25">
  <properties>
    <titles>
      <title>Azon a napon a hegyek</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="12"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Azon a napon a hegyek édességet harmatoznak, a dombok tejjel és mézzel folynak, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Hegyek és halmok, az Urnáit dicséretet zengjetek! Ujjongjon az erdő minden fája, mert eljön kö­ zénk az Isten, aki uralkodik mindörökké, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>íme, a nagy Próféta eljön, és megújítja Jeruzsálemet, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Itt az óra, hogy fölébredj unit az álomból: üdvösségünk közelebb van, mint amikor hívők lettünk. Múlóban az éjszaka, a nappal pedig közel. Vessük hát le a sötétség tetteit, és oltsuk fel a világosság fegyvereit.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>V. Krisztus, az élő Isten Fia, * Irgalmazz nekünk! Krisztus.<br/>F. Te eljössz a világra. * Irgalmazz nekünk! Dicsőség az Atyánali. Krisztus.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Mária! Leszáll rád a Szentlélek: Ne félj, Isten Fiát hordozod majd méhedben, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Mennyei Atyánk jóságosán megadta nekünk, hogy várhatjuk a mi Urunk, Jézus Krisztus megjelenését. Kérjük őt, és mondjuk: Mutasd meg nekünk irgalmaiságodat, Urunk!<br/>Szenteld meg, Urunk, testünket, lelkünket,<br/>- őrizz meg minket, hogy Fiad eljövetelekor feddhetetlenek legyünk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Add, hogy a mai napot szentül töltsük el,<br/>- és fegyelmezett, buzgó életet éljünk e világban!<br/>Add, hogy Urunkat, Jézus Krisztust oltsuk magunkra,<br/>- és elteljünk a Szentlélekkel!<br/>Engedd, Urunk, hogy mindig éberen várakozzunk,<br/>- amíg csali meg nem látjuk Fiad dicsőségét!<br/>Mi Atyánk ...</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Mindenható, örök Isten, önts híveid szívébe szent elhatározást, hogy jótettekkel siessünk a közelgő Krisztus elé, ő pedig egykor jobbjára állítson minket országában, és mindnyájan együtt örvendjünk a boldog örökkévalóságban. Aki veled él.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
