<?xml version="1.0"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>Örök Atya szíve szülte</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9 v10 v11 v12 v13 v14</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="289"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Örök Atya szíve szülte<br/>még a teremtés előtt:<br/>ő a kezdet, ő a vég is,<br/>Alfa és az Ómega<br/>mindeneknek, ami most van,<br/>volt, s ami még eljövend.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ám esendő testet öltött,<br/>oly halandót, mint mienk,<br/>ő sszülőknek sarjadéka<br/>el ne vesszen mindahány,<br/>mert pokolra szánta őket<br/>bűnnek átka, bús halál.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ó, valóban boldog óra,<br/>amidőn a Szűzanya<br/>Szentlélektől áldva lévén<br/>üdvösségünk szülte meg,<br/>és a gyermek Üdvözítő<br/>édes arca megjelent.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ím, kit messze századokban<br/>énekeltek látnokok,<br/>kit hűséges prófétáknak<br/>hirdettek szent könyvei,<br/>itt ragyog a rég megígért:<br/>énekelje minden őt!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Zengjünk himnuszt énekszóval<br/>égi szent Atyánk előtt,<br/>drága Szűzanyánk szülöttét,<br/>Krisztust, dallal áldja szánk,<br/>és legyen örök dicsőség<br/>néked is, Vigasztaló. Ámen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ó, csodálatos csere! Az emberek Teremtője<br/>emberi testet és lelket öltött, Szűztől született; és ő, áld férfi közreműködése nélkül jött a világra, istenségének részeseivé tett minket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Amikor kimondhatatlan módon Szűztől születtél, beteljesedett a Szentírás: leszálltai, mint a harmat Gedeon gyapjára, hogy üdvözítsd az embereket. Dicsérünk téged, Istenünk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>A csipkebokor, amelyet Mózes a tűzben is sértetlennek látott, a te csodálatosan megőrzött szüzességednek előképe. Istenszülő Szűz, légy a mi közbenjárónk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Amikor elérkezett az idők teljessége, az Isten elküldte a Fiát, aki asszonytól született, és ő alávetette magát a törvénynek, hogy kiváltson minket a törvény szolgaságából, hogy a fogadott fiúságot elnyerjük.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>V. Az Ige testté lett, * Alleluja, alleluja. Az Ige.<br/>F. És közöttünk élt. * Alleluja, alleluja. Dicsőség az Atyának. Az Ige.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Boldog az édesanya, aki hordozott téged, Krisztus; boldog, aki keblén táplált téged, a világ Urát és Üdvözítőjét, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Krisztust, akiben „Velünk az Isten”, Szűz foganta és szülte. Áldjuk őt, és könyörögve kérjük: Szűz Mária Fia, Jézus, hallgass meg minket!<br/>Te Máriának megadtad az anyaság örömét,<br/>- add meg minden szülőnek, hogy igazán örvendhessen gyermekeinek!<br/>Béke Királya, a te országod igazságosság és béke,<br/>- add, hogy törekedjünk a békességre!</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Te azért jöttél, hogy az emberi nemet Isten szent népévé alakítsd,<br/>- tedd egyetértővé a nemzeteket, és gyűjtsd egybe őket!<br/>Te születéseddel szorosabbra fontad a családi köteléket,<br/>- tedd egyre tökéletesebbé családjaink egységét!<br/>Te megszülettél, hogy megoszd velünk földi életünk napjait,<br/>- engedd, hogy meghalt testvéreink örökkévalóságod napjára újjászülessenek!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>Istenünk, te Mária szűzi anyasága által örök üdvösséggel ajándékoztad meg a világot. Engedd, kérünk, hogy Isten Anyjának közbenjárását érezzük, mert tőle kaptuk Fiadat, az élet szerzőjét. Aki veled él.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
