<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2019-10-01T15:03:13">
  <properties>
    <titles>
      <title>716. Térj magadhoz, drága Sion</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>Author Unknown</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>1. Térj magadhoz, drága Sion, <br/>Van még néked Istened,<br/>Ki atyádként felkaroljon, <br/>S szívét ossza meg veled!<br/>Azt próbálja, kit szeret,<br/>Így növeli hitedet.<br/>Sion, ezt hát jól gondold meg, <br/>S szabj határt bús gyötrelmednek!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>2. Hullámok ha rémítenek<br/>Mérhetetlen víz felett,<br/>S a habok közt szíved remeg, <br/>Hogy sírod is ott leled;<br/>Ha aludni látod Őt, <br/>Ki reményed és erőd;<br/>Sion, soha ne feledd el, <br/>Ő megvívhat tengerekkel!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>3. Bár hegy, halmok rengenének, <br/>Miket égi kéz emelt,<br/>S indulása a nagy égnek <br/>Végromlásra adna jelt:<br/>Azt ne gondold, látván ezt, <br/>Hogy téged e perc elveszt!<br/>Sion, addig meg nem dőlhetsz, <br/>Míg oltalmad Istentől lesz!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>4. Bár könnyűid omlanának <br/>Gyöngyökül a tengerbe,<br/>És elhalván hangja szádnak, <br/>Csak pihegnél, mint gerle,<br/>Bár vér volna bíborod, <br/>S kő megszánná nyomorod:<br/>Sion, ne félj a gonosztól, <br/>Baj nem ér, míg Benne bízol!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>5. Bár hordozzad zsarnok láncát, <br/>Érne kínos rabhalál,<br/>Ha hitedet el nem játszád, <br/>Utad égbe nyitva áll.<br/>Örvendj mindig és vigadj! <br/>Emlékezz, ki népe vagy?<br/>Sion, nincs több Isten egynél, <br/>Benne hát ne kételkedjél!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>6. Ó, ne csüggedj, ím, az estnek <br/>Már leszállnak árnyai,<br/>Kihez ajkid oly hőn esdnek, <br/>Halld: Atyádnak hangja hí'!<br/>Ő gyalázat, kín helyett <br/>Néked jobbján ad helyet;<br/>Sion, a menny lesz te részed, <br/>Föld gyötrelmét hát ne nézzed!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>7. Végső áldást mondj hazádra, <br/>Mely távolról int feléd,<br/>Égi honnak a határa <br/>Van már hozzád közelébb.<br/>Édes érzés mért fog el, <br/>Melytől olvad szív, kebel?<br/>Sion, minden másképp lesz ott, <br/>El fog tűnni nagy sírásod.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>8. Angyalok, ti fényes lelkek, <br/>Zengjetek víg éneket,<br/>Mert már biztos révbe tért meg, <br/>Kit bús szélvész hányt-vetett!<br/>Már meggyőzve a halált, <br/>Istenéhez égbe szállt:<br/>Sion, onnan számkivetni <br/>Nem fog téged soha senki!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
