<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2019-10-01T15:03:09">
  <properties>
    <titles>
      <title>Ne dicserjem-e az Istent?</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="A Hit Hangjai" entry="549"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1a">
      <lines>1. Ne dicsérjem-e az Istent? Ne legyek-e hálatelt?<br/>Hiszen tisztán látok mindent, Mit jósága vélem tett. <br/>Amit szíve tervez, végez,</lines>
    </verse>
    <verse name="v1b">
      <lines>Az mind csupa szeretet, <br/>Mely véd, ápol engemet. Kegye megtart, üdvre képez;<br/>Minden múló e földön, Isten szeret örökkön.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2a">
      <lines>2. Miként a sas védő szárnya Lebeg fiai felett, <br/>Éppúgy megvéd őrző karja Minden vészben engemet.<br/>Mennyet, földet seregével</lines>
    </verse>
    <verse name="v2b">
      <lines>Szolgálatomra adá; <br/>Ha tekintek Őreá; Eláraszt nagy kegyelmével. <br/>Minden múló e földön, Isten szeret örökkön.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3a">
      <lines>3. Szent Fiát nem drágállotta, Ideadta értem Őt, <br/>Aki drága vérét ontva, Énhelyettem bűnhődött. <br/>Ó, Te véghetetlen kútfő,</lines>
    </verse>
    <verse name="v3b">
      <lines>Lelkem bármiként eped, <br/>Meg nem mérhet Tégedet, Alkotó és Üdvözítő. <br/>Minden múló e földön, Isten szeret örökkön.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4a">
      <lines>4. Szentlelkét, a Vigasztalót Adja nékem kegyesen, <br/>Oktat, int, hogy tegyem a jót, Hogy üdvöm elérhessem. <br/>A hit tisztán égő fényét,</lines>
    </verse>
    <verse name="v4b">
      <lines>Szívemben Ő felszítja,<br/>Sátán művét megrontja, Elűzi a halál éjét. <br/>Minden múlt e földön, Isten szeret örökkön.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5a">
      <lines>5. Mivel soha sem lesz vége Kegyelmednek, Istenem, <br/>Kezemet a magas égre, Atyám, Hozzád emelem. <br/>Áraszd reám kegyelmedet,</lines>
    </verse>
    <verse name="v5b">
      <lines>Oltalmazzad éltemet, Tied légyen teljesen, <br/>Szeresselek híven Téged, <br/>Míglen egykor odafönn Dicsérhetlek örökkön!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
