<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2019-10-01T15:03:10">
  <properties>
    <titles>
      <title>Ó, könyörgést meghallgató Jó Atya</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="A Hit Hangjai" entry="604"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1a">
      <lines>1. Ó, könyörgést meghallgató <br/>Jó Atya, Te mindenható; <br/>Ha lelkem Hozzád emelkedik, <br/>És a buzgóság szárnyain,</lines>
    </verse>
    <verse name="v1b">
      <lines>Ajakim óhajtásain <br/>Te színed előtt reménykedik; <br/>Már itt e földön érezem, <br/>Hogy örök életet nyertem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2a">
      <lines>2. Ha örömmel gerjedezem <br/>És rebegni igyekezem, <br/>Tetőled mennyi áldást vészek! <br/>Föltekintvén rád, Atyámra,</lines>
    </verse>
    <verse name="v2b">
      <lines>Könnyű csordul az orcámra; <br/>Az által olyan újjá leszek, <br/>Mint a palánta, ha arra <br/>Harmatcseppet téssz hajnalra.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3a">
      <lines>3. Ha szívemet bánat járja, <br/>És szemem kesergés árja: <br/>Teelőtted van zokogásom; <br/>Ajtómat titkon behajtva</lines>
    </verse>
    <verse name="v3b">
      <lines>És magánosan sóhajtva <br/>Akkor is édes újulásom, <br/>Mert minden könnyel és jajjal <br/>Könnyebbül sorsom egy bajjal.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4a">
      <lines>4. Ha házadban megjelenek, <br/>Ahol összesereglenek <br/>Felséges Neved imádói: <br/>Ővelük együtt hódolva</lines>
    </verse>
    <verse name="v4b">
      <lines>Úgy tetszik, mintha vigadva <br/>Ott volnék, hol a menny lakói <br/>A Te királyi székednek <br/>Ott előtte seregelnek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5a">
      <lines>5. Te, ki a szív mozdulásit, <br/>Mint a vizeknek folyásit, <br/>Úgy  kormányozod ide s tova: <br/>Ez érzést növeld énbennem,</lines>
    </verse>
    <verse name="v5b">
      <lines>És taníts jól esengenem! <br/>Majd egyszer pedig, ó, Jehova, <br/>Vígy be az egek egébe, <br/>Te imádásod helyébe.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
