<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:26">
  <properties>
    <titles>
      <title>A békesség Istene szenteljen</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="176"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>A békesség Istene szenteljen meg benneteket, hogy tökéletesek legyetek. Őrizze meg szellemeteket, lelketeket és testeteket feddhetetlenül Urunk, Jézus Krisztus eljöveteléig! Aki meghívott benneteket, az hűséges, és végbe is viszi.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>V. Mutasd meg nekünk * Irgalmasságodat, Urunk. Mutasd meg.<br/>F. És hozd meg nekünk a szabadulást! * Irgalmasságodat, Urunk. Dicsőség az Atyánali. Mutasd meg.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ó, Bölcsesség! Te a magasságbeli Isten ajkán születtél, erőddel elérsz a világ egyik végétől a másikig, és üdvösen igazgatod a világmindenséget: jöjj, taníts meg minket okosan élni!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ujjongó örömmel várjuk mindnyájan Krisztust, és hívjuk: Jöjj, Urunk, ne késlekedjél!<br/>Örömmel várjuk érkezésedet,<br/>- jöjj el, Urunk, Jézus!<br/>Te, aki az idő kezdete előtt létezel,<br/>- jöjj el, hogy az üdvösség útján járjunk földi éle tünk idején!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Te teremtetted a világot és mindent, ami benne él,<br/>- jöjj el, és mentsd meg kezed alkotását!<br/>Te nem vetetted meg halandó természetünket,<br/>- jöjj el, és ragadj ki minket a halál hatalmából!<br/>Te azért jöttél, hogy minél teljesebb életünk legyen,<br/>- jöjj el, és ajándékozd nekünk örök életedet!</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Te minden embert egyesíteni akartál, hogy eljusson országodba,<br/>- jöjj el, és gyújtsd egybe azokat, akik látni szeretnék arcodat!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Teremtő és megváltó Istenünk, akinek akaratából a Szűzanya méhében testet öltött az örök Ige, méltasd figyelemre kérésünket. Engedd, hogy egyszülött Fiad, áld emberi életünket vállalta, adjon részt nekünk isteni életéből. Aki veled él.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
