<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>Azelőtt Isten a próféták</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="261"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Azelőtt Isten a próféták útján több alkalommal és többféle módon szolt őseinkhez. Ebben a végső' korszakban a Fia által beszélt hozzánk, akit a mindenség örökösévé tett, hiszen a világot is általa teremtette.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>V. Megmutatta az Úr, * Alleluja, alleluja. Megmutatta.<br/>F. Szabadító hatalmát, * Alleluja, alleluja. Dicsőség az Atyának. Megmutatta.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>A pásztorok így szóltak egymáshoz: Menjünk el Betlehembe, hadd lássuk, ami történt, amit az Úr tudtunkra adott!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A mi irgalmas Istenünk elküldte hozzánk Krisztust, a béke Fejedelmét. Kiáltsuk tehát bizalommal: Békesség a jóakaratú embereknek!<br/>Mindenható Istenünk, Urunk Jézus Krisztus Atyja, most amikor üdvözítő szeretetedet ünnepli Egyházad,<br/>- fogadd el magasztaló szavunkat!<br/>Kezdet óta győzelmet ígértél az embereknek Krisztus, a mi Üdvözítőnk által,<br/>- világosíts meg minden embert örömhíred fényével!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Ábrahám örömmel előre látta Fiad eljövetelének nap ját, az ősatyák reméltek benne, a próféták jövendöltek róla, a népek vágyakoztak utána,<br/>- üdvözítsd ószövetségi választott népedet Fiad dicsőségére!<br/>Azt akartad, hogy Fiad születését angyalok hirdessék és velük együtt apostolaid, vértanúid és híveid mindörökké magasztalják,<br/>- add meg nekünk azt a békességet, amelyet az angyalok hirdettek!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Mindenható és láthatatlan Istenünk, te elküldted hozzánk a világ Világosságát, hogy eloszlassa a világ sötétségét. Fordítsd felénk jóságos arcodat, és add, hogy méltó tisztelettel ünnepeljük egyszülött Fiad csodálatos születését. Aki veled él.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
