<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>Azon a napon az Úr sarjadéka</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6</verseOrder>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="277"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Azon a napon az Úr sarjadéka ékes lesz és dicsőséges. És a föld gyümölcse díszére és dicsőségére lesz azoknak, akik Izraelből megmaradnak. Aki Sionból megmenekül és Jeruzsálemből életben marad, azt mind szentnek hívjak majd, és feljegyzik Jeruzsálemben az élők közé.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>V. Megmutatta az Úr, * Alleluja, alleluja. Megmutatta.<br/>F. Szabadító hatalmát, * Alleluja, alleluja. Dicsőség az Atyának. Megmutatta.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Mennyei seregek sokasága vette körül az angyalt, és dicsőítette az Istent ezekkel a szavakkal: Dicsőség a magasságban Istennek, és a földön békesség a jóakarata embereknek, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Megjelent Krisztus Urunk kegyelme, amely minden emberre üdvöt áraszt. Hálával és bizalommal kérjük: Irgalmazz nekünk, Urunk!<br/>Krisztusunk, aki az idő kezdete előtt Atyád Egyszülötte, dicsőségének fénye, lényének tükörképe vagy, és fenntartod szavaddal a világmindenséget,<br/>- add, hogy a mai napon evangéliumod szerint éljünk!<br/>Krisztusunk, te az idők teljességében a világra születtél, hogy üdvözítsd az emberiséget és megváltsd az egész világot a bűn átkától,<br/>- add meg nekünk az Isten fiainak szabadságát!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Atyádnak egylényegű Fia, aki a hajnalcsillag előtt születtél és Betlehemben a világra jöttél, hogy beteljesedjenek a Szentírás jövendölései,<br/>- segíts, hogy Egyházad az evangéliumi szegénység útján járjon!<br/>Krisztusunk, te valóságos Isten és valóságos ember, Dá vid Ura és Fia, a jövendölések beteljesitője vagy,<br/>- add, hogy Izrael népe felismerje benned a Messiást!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Mindenható, örök Isten, te szent Fiad születésével új módon és tökéletesen magadhoz kapcsoltad az emberiséget. Kérünk, ismerj minket magadénak Fiad kedvé ért, aki az egész emberi nem Üdvözítője. Aki veled él.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
