<?xml version="1.0"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:26">
  <properties>
    <titles>
      <title>Eljön az Úr és nem</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="112"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Eljön az Úr és nem késlekedik, megvilágosítja a sötétség rejtelmeit, és kinyilvánítja magát az összes nemzet előtt, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Eljön az Úr és nem késlekedik, megvilágosítja a sötétség rejtelmeit, és kinyilvánítja magát az összes nemzet előtt, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Sión hegyén adom az üdvösséget, és Jeruzsálemben dicsőségemet, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Itt az óra, hogy fölébredjünk az álomból: üdvösségünk közelebb van, mint amikor hívők lettünk. Múlóban az éjszaka, a nappal pedig közel. Vessük hát le a sötétség tetteit, és oltsuk fel a világosság fegyvereit.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>V. Krisztus, az élő Isten Fia, * Irgalmazz nekünk! Krisztus.<br/>F. Te eljössz a világra. * Irgalmazz nekünk! Dicsőség az Atyának. Krisztus.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Amikor Keresztelő János a börtönben hallott Krisztus tetteiről, elküldte hozzá két tanítványát ezzel a kérdéssel: Te vagy-e az eljövendő, vagy mást várjunk?</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Mennyei Atyánk jóságosán megadta nekünk, hogy várhatjuk a mi Urunk, Jézus Krisztus megjelenését. Kérjük őt és mondjuk: Mutasd meg nekünk irgalmasságodat, Urunk!<br/>Szenteld meg, Urunk, testünket, lelkünket,<br/>- őrizz meg minket, hogy Fiad eljövetelekor feddhetetlenek legyünk!<br/>Add, hogy a mai napot szentül töltsük el,<br/>- és fegyelmezett, buzgó életet éljünk e világban!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Add, hogy Urunkat, Jézus Krisztust oltsuk magunkra,<br/>- és elteljünk a Szentlélekkel!<br/>Engedd, Urunk, hogy mindig éberen várakozzunk,<br/>- amíg csak meg nem látjuk Fiad dicsőségét!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Istenünk, te látod, milyen hűséges lélekkel várja néped Karácsony ünnepét. Add, kérünk, hogy Üdvözítőnk születésének nagy napjára elérkezve örvendező lélekkel, áhítatosan ünnepeljünk. A mi Urunk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
