<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>Feltárul Krisztus kapuja</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9 v10 v11 v12 v13 v14</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="285"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Feltárul Krisztus kapuja,<br/>minden kegyelmek ajtaja,<br/>s ha átvonult a nagy Király,<br/>mint volt, örökre zárva lesz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Legfőbb Atyának szent Fia<br/>a Szűz házából lép elénk:<br/>Jegyes, Megváltó, Alkotó,<br/>Egyháza győztes harcosa,</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Anyjának dísze, öröme,<br/>a hivő népnek egy remény,<br/>hegyről leváló sziklakő,<br/>az üdvösségnek kútfeje.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Örvendjen minden lélek itt:<br/>eljött a mindenség Ura!<br/>A népek Megváltója ő,<br/>megmenti mind, kit alkotott.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Minden dicsőség Krisztusé,<br/>ki Atyja keblén született,<br/>akit Szentlélektől fogant,<br/>és szült világra Mária. Ámen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Hajtás sarjadt Izáj gyökeréből, feltűnt a csillag Jákob torzséból: a Szűz megszülte az Üdvözítőt; Istenünk, dicsérünk téged.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Mária megszülte nekünk az Üdvözítőt, akit meglátva Keresztelő János felkiáltott: íme, az Isten Báránya, íme, aki elveszi a világ bűneit, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Mária, örökkévaló Királyunk Szülője, boldog Édesanya, tiszteletre méltó Szűz: sem előtte, sem utána nem akadt hozzá hasonló, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Aki uralkodni fog Izrael felett, magukra hagyja őket egy időre, míg nem szül, akinek szülnie kell, és testvéréhez, Izrael fiaihoz vissza nem tér a maradék. Föllép és legelteti nyáját az Úr erejében, az Úrnak, az ő Istenének fenséges nevében, ö maga a béke lesz.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>V. Megmutatta az Úr, * Alleluja, alleluja. Megmutatta.<br/>F. Szabadító hatalmát, * Alleluja, alleluja. Dicsőség az Atyának. Megmutatta.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Ma feltárul a csodálatos titok: megújul a világ, mert Isten emberré lett; Istenségét megőrizte, ember voltunkat magára öltötte, a két természet nem keveredett, hanem egybetartozik Jézusban.</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Krisztust, aki a Szentlélek erejéből Szűz Máriától szüle­ tett, dicsőítsük és könyörögve kérjük: Szűz Mária Fia, könyörülj rajtunk!<br/>Krisztusunk, csodálatos Gyermek, béke Fejedelme, alti Szűz Máriától születtél,<br/>- teremts békességet az egész világon!<br/>Királyunk és Istenünk, te azért jöttél, hogy megdicsőíts minket,<br/>- engedd, hogy mindennap dicsőítsünk téged hitünkkel és életünkkel!</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Te hozzánk hasonlóvá lettél,<br/>- engedd jóságosán, hogy mi is egyre hasonlóbbak legyünk hozzád!<br/>Te földi életünk részese lettél,<br/>- tégy minket mennyei országod polgáraivá!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>Istenünk, te Mária szűzi anyasága által örök üdvösséggel ajándékoztad meg a világot. Engedd, kérünk, hogy Isten Anyjának közbenjárását érezzük, mert tőle kaptuk Fiadat, az élet szerzőjet. Aki veled él.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
