<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>Fényesség virradt az igazra</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9</verseOrder>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="293"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Fényesség virradt az igazra, mert megszületett a világ Üdvözítője, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Énekeljünk szent énekeket az Úrnak, a mi Istenünknek!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>A pogányok népe, amely sötétségben ült, nagy világosságot pillantott meg.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Azelőtt Isten próféták útján több alkalommal és többféle módon szólt őseinkhez. Ebben a végső korszakban a Fia által beszélt hozzánk, akit a mindenség örökösévé tett, hiszen a világot is általa teremtette.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>V. Krisztus, az élő Isten Fia, * Irgalmazz nekünk! Krisztus.<br/>F. Aki Szűz Máriától születtél. * Irgalmazz nekünk! Dicsőség az Atyának. Krisztus.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Mindenkor hűséges Szűz, bár világra szülted a megtestesült Igét, továbbra is Szűz maradtál; mindnyájan téged dicsérünk, amikor ezt mondjuk: Áldott vagy te az asszonyok között!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Dicsérjük az isteni Igét, aki az idő kezdete előtt már létezett és .számunkra időben született, és ujjongva kiáltsuk: Örvendezzék a föld, mert eljöttél közénk!<br/>Krisztus Urunk, Isten örök Igéje! Földre szállva örömmel árasztottad el a világot,<br/>- vidámítsd meg szívünket folytonos látogatásod kegyelmével!<br/>Üdvözítőnk, születéseddel megmutattad, hogy Atyád hűségesen megtartja, amit ígért nekünk,<br/>- add, hogy keresztségi ígéretünket mi is hűségesen megtartsuk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Égnek és földnek Királya, angyalaid meghirdették a békességet az embereknek,<br/>- őrizd meg életünket a te békédben!<br/>Urunk, azért jöttél, hogy mint igazi szőlőtő számunkra az isteni életet teremjed,<br/>- tégy minket benned élő szőlővesszőkké, hogy bő termést hozzunk!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Mindenható örök Isten, te vagy híveid világossága. Áraszd jóságosán mennyei dicsőségedet az egész világra, hogy minden nép fölött felragyogjon tiszta fényed. A mi Urunk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
