<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:26">
  <properties>
    <titles>
      <title>Fújjátok meg a harsonát Sión</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="156"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Fújjátok meg a harsonát Sión hegyén, mert az Úr napja közel van: íme, eljön szabadításunkra, alleluja</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Jön az Úr, siessetek eléje és mondjátok: Ő a nagy Fejedelem, országának nem lesz vége, Erős Isten, Uralkodó, a Béke Fejedelme, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Mindenható Igéd, Urunk, királyi trónjáról el jön közénk, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Itt az óra, hogy fölébredjünk az álomból: üdvösségünk közelebb van, mint amikor hívőit lettünk. Múlóban az éjszaka, a nappal pedig közel. Vessük hát le a sötétség tetteit, és oltsuk fel a világosság fegyvereit.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>V. Krisztus, az élő Isten Fia, * Irgalmazz nekünk! Krisztus.<br/>F. Te eljössz a világra. * Irgalmazz nekünk! Dicsőség az Atyánalt. Krisztus.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Kedves Testvéreim! A mi Urunk Jézus Krisztust, az élők és holtak bíráját imádságos lélekkel kérjük: Jöjj el, Urunk, Jézus!<br/>Krisztus Urunk, te azért jöttél, hogy üdvözítsd a bű­ nösöket,<br/>- védelmezz minket a kísértések minden támadása ellen!<br/>Hisszük, hogy eljössz ítélni a világot,<br/>- mutasd meg rajtunk üdvözítő hatalmadat!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Add, hogy a lélek erejével teljesítsük parancsaidat,<br/>- és így örvendező szeretettel várjuk eljöveteledet!<br/>Te, aki áldott vagy mindörökké, add, hogy kegyelmed ből buzgón és szentül élj unit e világban,<br/>- míg reménykedve várjuk az örök boldogságot és dicsőséges eljöveteledet.<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Kérünk téged, Úristen, ontsd lelkűnkbe szent kegyelmedet, hogy akik az angyali üzenet által szent Fiadnak, Jézus Krisztusnak megtestesülését megismertük, az ő kínszenvedése és keresztje által a feltámadás dicsőségébe eljussunk. A mi Urunk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
