<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>Harmatozzatok, egek, onnan</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6</verseOrder>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="207"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Harmatozzatok, egek, onnan felülről, és ti felhők, hullassátok közénk az Igazat! Nyíljék meg a föld, teremje az Üdvözítőt, és sarjadjon vele szabadulás is!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>V. Fölötted, Jeruzsálem, * Ott ragyog az Úr. Fölötted.<br/>F. És dicsősége megnyilvánul rajtad. * Ott ragyog az Úr. Dicsőség az Atyának. Fölötted.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Mihelyt meghallottam köszöntésed szavát, az örömtől megmozdult méhemben a gyermek, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Kedves Testvéreim! Megváltó Krisztusunk azért jött közénk, hogy megtisztítson minket a bűntől. Ör­ vendezve kiáltsunk hozzá: Jöjj el, Urunk, Jézus!<br/>Aki a próféták jövendölése szerint, testben születtél,<br/>- erősíts meg minden jót, amely lelkűnkben születik!<br/>Add meg nekünk, hogy mi, akik a megváltás örömhírét hirdetjük,<br/>- üdvösségünket megtaláljuk benned!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Te eljöttél, hogy gyógyítsd a megtört szívűeket,<br/>- orvosold néped lelki sebeit!<br/>Te azért jöttél, hogy engesztelést adj az egész világért,<br/>- engedd el minden büntetésünket az ítélet napján!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Istenünk, te megszántad az embert, amikor bukásá­val halált érdemelt, és úgy határoztál, hogy Egyszülöttedet küldöd megváltásunkra. Add kérünk, hogy akik alázatos szívvel valljuk a megtestesülés titkát, részesedj ünk a megváltás kegyelmében. A mi Urunk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
