<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>Isten szavára méhében fogant</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9</verseOrder>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="291"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Isten szavára méhében fogant a Szűz, de továbbra is Szűz maradt, és szűzen szülte világra a Királyok Királyát.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Örvendj, Jeruzsálem, mert az Úr elárasztotta békességgel, mint folyammal.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Aki kezdetben volt, megszületett nekünk, Isten az Istentói, Világosság a Világosságtól.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Tudjuk, hogy az Isten Fia eljött és megadta nekünk az értelmet ahhoz, hogy megismerjük az igaz Istent. Mi az Igazban vagyunk, az ó' Fiában, ő az igaz Isten és az örök élet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>V. Az Ige testté lett, * Alleluja, alleluja. Az Ige.<br/>F. És közöttünk élt. * Alleluja, alleluja. Dicsőség az Atyának. Az Ige.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>A Szűz szülőnek áldott mehet betölti a kegyelem: Szűzleány hord szíve alatt soha nem ismert titkokat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Krisztus kiüresítette önmagát, szolgai alakot öltött, kísértést szenvedett, és mindenben hasonlóvá lett hozzánk, a bűnt kivéve. Imádjuk őt és kérjük élő hittel<br/>Születésed által segítsd megváltott népedet! Amikor e világra jöttél, megkezdődött az új korszak, amelyről a próféták jövendöltek,<br/>- adj friss erőt Egyházadnak, hogy időszerű maradjon minden korban!<br/>Te magadra vetted az emberi gyengeséget,<br/>- légy a vakok világossága, a gyengék erőssége, a baj bajbajutottak vigasztalása!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Te szegénynek és alázatosnak születtél,<br/>- tekints jóságosán a szegényekre és vigasztald őket!<br/>Te földi születésed által az örök élet örömét árasztod mindenkire,<br/>- örvendeztesd a haldoklók szívét az égi születés reményével!<br/>Te földre szálltál, hogy az égbe vezess mindenkit,<br/>- vedd magadhoz dicsőségedbe az elhunytakat!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Mindenható, örök Isten, te vagy híveid világossága. Áraszd jóságosán mennyei dicsőségedet az egész világra, hogy minden nép fölött felragyogjon tiszta fényed. A mi Urunk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
