<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>Isten világosság és nincs</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="253"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Isten világosság és nincs benne semmi sötétség. Ha világosságban élünk, ahogy ő is világosságban él, akkor közösségben vagyunk egymással, és Fiának, Jézus Krisztusnak a vére minden bűnt lemos rólunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>V. Az Ige testté lett, * Alleluja, alleluja. Az Ige.<br/>F. És közöttünk élt. * Alleluja, alleluja. Dicsőség az Atyának. Az Ige.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Mialatt mély csend borult mindenre, és az éjszaka sietős útja közepén tartott, mindenható Igéd, Urunk, királyi trónjáról eljött közénk, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Isten Igéjét, aki köztünk élt és megnyitotta számunkra az örök üdvösség kapuját, kérjük őszinte szívvel: Minden rossztól ments meg, Uram, minket!<br/>Megtestesülésed, születésed és gyermekséged által, és Atyádnak szentelt egész életed által: Minden rossztól ments meg, Uram, minket!<br/>Fáradalmaid és igehirdető útjaid által, és a bűnösökkel való találkozásaid által: Minden rossztól ments meg, Uram, minket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Halálküzdelmed és szenvedésed, kereszted és elhagyatottságod által, gyötrődésed, halálod és temetésed által: Minden rossztól ments meg, Uram, minket!<br/>Feltámadásod és mennybemeneteled, a Szentlélek nekünk ajándékozása, örömeid és dicsőséged által, szabadítsd meg, Urunk, elhunyt testvéreinket! Minden rossztól ments meg, Uram, minket!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Kérünk, mindenható Istenünk, hogy egyszülött Fiadnak test szerint való születése a bűn régi rabságából szabadítson meg minket. A mi Urunk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
