<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:26">
  <properties>
    <titles>
      <title>Jeruzsálem, nagy örömmel</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9</verseOrder>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="109"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Jeruzsálem, nagy örömmel örvendezzél, mert eljön hozzád a Megváltó, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Én, az Úr közel hozom győzelmemet, már nincs is messze, és nem késik szabadításom.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Uram, küldd el a Bárányt, a földkerekség Urát, a sivatagon át, Sión leányának hegyéhez!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A békesség Istene szenteljen meg benneteket, hogy tökéletesek legyetek. Őrizze meg szellemeteket, lelketeket és testeteket feddhetetlenül Urunk, Jézus Krisztus eljöveteléig! Aki meghívott benneteket, az hűséges, és végbe is viszi.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>V. Mutasd meg nekünk, * Irgalmasságodat, Urunk. Mutasd meg.<br/>F. És hozd meg nekünk a szabadulást! * Irgalmasságodat, Urunk. Dicsőség az Atyának. Mutasd meg.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Előttem isten nem alkottatott, és utánam sem támad soha, mert előttem hajlik meg minden térd és minden nyelv engem magasztal.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ujjongó örömmel várjuk mindnyájan Krisztust és hívjuk: Jöjj, Urunk, ne késlekedj!<br/>Örömmel várjuk érkezésedet,<br/>- jöjj el, Urunk, Jézus!<br/>Te, aki az idő kezdete előtt létezel,<br/>- jöjj el, hogy az üdvösség útján járjunk földi életünk idején!<br/>Te teremtetted a világot és mindent, ami benne él,<br/>- jöjj el, és mentsd meg kezed alkotását!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Te nem vetetted meg halandó természetünket,<br/>- jöjj el, és ragadj ki minket a halál hatalmából!<br/>Te azért jöttél, hogy minél teljesebb életünk legyen,<br/>- jöjj el, és ajándékozd nekünk örök életedet!<br/>Te minden embert egyesíteni akartál, hogy eljusson országodba,<br/>- jöjj el, és gyújtsd egybe azokat, akik látni szeretnék arcodat!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Istenünk, te látod, milyen hűséges lélekkel várja néped Karácsony ünnepét. Add kérünk, hogy Üdvözítőnk születésének nagy napjára elérkezve örvendező lélekkel, áhítatosan ünnepeljünk. A mi Urunk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
