<?xml version="1.0"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>Kelet s Nyugat határa közt</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9 v10 v11 v12 v13 v14 v15 v16 v17</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="238"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Kelet s Nyugat határa közt:<br/>a nagyvilágon mindenütt,<br/>dicsérjük mind Krisztus királyt,<br/>Szűz Máriának szent Fiát.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Világ teremtő Istene<br/>a szolga testét vette fel,<br/>testével testünk váltja meg,<br/>hogy műve így ne vesszen el.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>A szűzi testnek templomát<br/>az ég kegyelme járja át:<br/>a lányka méhe befogad<br/>felfoghatatlan titkokat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A tiszta szívnek otthona<br/>egyszerre Isten temploma;<br/>férfit nem ismer, folttalan –<br/>szó hallatán Fiút fogan.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>A Szűz megszülte Gyermekét,<br/>kit Gábor angyal hirdetett<br/>s bezárva még a méh ölén<br/>János repesve érezett.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Nem bánja: szalmán fektetik,<br/>nem borzad: jászolba teszik.<br/>Ki táplál minden madarat,<br/>kevéske tejjel jóllakik.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Az égi kórus ünnepel,<br/>dicséri Istent víg dala,<br/>a pásztorok közt megjelent<br/>a nagy Mindenség Pásztora.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Jézus, magasztal énekünk,<br/>ki Szűztől születtél nekünk:<br/>Atyádat és Szentlelkedet<br/>örökre dicsérjük veled. Ámen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Mondjátok, pásztorok, kit láttatok? Hirdessétek nekünk, ki jelent meg a földön? Újszülött Gyermeket láttunk és éneklő' angyalokat, amint az Urat dicsérték, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Az angyal így szólt a pásztorokhoz: Nagy<br/>örömet hirdetek nektek, mert ma született számotokra a világ Megváltója, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Fiúgyermek született ma nekünk, és így fogják hívni: Erős Isten, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Azelőtt Isten a próféták útján több alkalommal és többféle módon szolt őseinkhez. Ebben a végső korszakban a Fia által beszélt hozzánk, akit a mindenség örökösévé tett, hiszen a világot is általa teremtette.</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>V. Megmutatta az Úr, * Alleluja, alleluja. Megmutatta.<br/>F. Szabadító hatalmát, *Alleluja, alleluja. Dicsőség az Atyának. Megmutatta.</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>Dicsőség a magasságban Istennek, és a földön békesség a jóakarata embereknek, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v15">
      <lines>Dicsérjük az isteni Igét, aki az idő kezdete előtt már létezett és számunkra időben született, és ujjongva kiáltsuk: Örvendezzék a föld, mert eljöttél közénk!<br/>Krisztus Urunk, Isten örök Igéje! Földre szállva öröm­ mel árasztottad el a világot,<br/>- vidámítsd meg szívünket folytonos látogatásod kegyelmével!<br/>Üdvözítőnk, születéseddel megmutattad, hogy Atyád hűségesen megtartja, amit ígért nekünk,<br/>- add, hogy keresztségi ígéretünket mi is hűségesen megtartsuk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v16">
      <lines>Égnek és földnek Királya, angyalaid meghirdették a békességet az embereknek,<br/>- őrizd meg életünket a te békédben!<br/>Urunk, azért jöttél, hogy mint igazi szőlőtő számunkra az isteni életet teremjed,<br/>- tégy minket benned élő szőlővesszőkké, hogy bő termést hozzunk!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v17">
      <lines>Mindenható Istenünk, örök Igéd megtestesülésével új hajnal virradt reánk. Add, hogy a hit fénye, amely lelkünket eltölti, tetteinkben is megnyilvánuljon. A mi Urunk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
