<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:27">
  <properties>
    <titles>
      <title>Krisztus, Atya fénye</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9 v10 v11 v12 v13 v14 v15 v16</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="247"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Krisztus, Atya fénye,<br/>Istennek szűz Anyja,<br/>s József, te e két szent<br/>égi zálog őre:</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Virul házatokban<br/>erények virága,<br/>kegyelmek forrása<br/>buzog ki belőle.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Angyalok ámulnak<br/>Isten Fia láttán:<br/>szolgai alakban<br/>szolgáknak szolgálva.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Szent József parancsol,<br/>szerény ács, e házban;<br/>Mária parancsol<br/>s szolgai mindkettőnek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Minden palotánál<br/>több ez a szűk szállás,<br/>mert innen indult el<br/>emberségünk üdve.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Jézus, Mária, József,<br/>áldott házatokból<br/>szent adományokkal<br/>teljék otthonunk el.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Áldunk téged, Krisztus,<br/>ki biztatsz: elérünk<br/>szüleid nyomában<br/>mennyei hazánkban. Ámen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Jézus szülei minden évben fölmentek Jeruzsálembe a Húsvét ünnepére.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>A Gyermek növekedett és erősödött; bölcsesség töltötte be, és Istennek kedve telt benne.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>József és Mária, Jézus anyja csodálkoztak<br/>azon, amit a Gyermekről hallottak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Tiszteld apádat és anyádat, amint az Úr, a te Istened parancsolta neked, hogy hosszú életű légy, és jól menjen a sorod azon a földön, amelyet az Úr, a te Istened ad neked!</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>V. Krisztus, az élő Isten Fia, * Irgalmazz nekünk! Krisztus.<br/>F. Te engedelmes voltál Máriának és Józsefnek. * Irgalmazz nekünk! Dicsőség az Atyának. Krisztus.</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Urunk, fényesedjék nekünk a Szent Család példája, és vezéreld lépteinket a békesség útjára!</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>Isten Fiát, aki emberi család gyermeke lett, imádva kérjük: Tégy szentté minket, engedelmes Jézus!<br/>Atyaisten örök Igéje, Jézus, te alávetetted magadat Máriának és Józsefnek,<br/>- taníts minket igazi alázatosságra!<br/>Mesterünk, tetteidet és szavaidat Szűzanyád szívében őrizte,<br/>- add, hogy mi is meghalljuk szavadat, sőt tiszta és jó szívvel meg is tartsuk!</lines>
    </verse>
    <verse name="v15">
      <lines>Krisztus, te a mindenség Alkotója vagy, de úgy akartad, hogy az ács Fiának hívjanak,<br/>- taníts minket szorgalmas munkára!<br/>Jézus, aki a názáreti családban növekedtél korban, bölcsességben és kedvességben Isten és az emberek előtt,<br/>- add, hogy egyre növekedjünk a titokzatos Testben, amelynek te vagy a Feje!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v16">
      <lines>Istenünk, te ragyogó példaképnek állítod elénk a Szent Családot. Segíts, hogy nyomukban járjunk, gyakoroljuk a családi élet erényeit, mindig egyek maradjunk a szeretetben, és így atyai házadban örvendezzünk örök jutalmadnak. A mi Urunk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
