<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:26">
  <properties>
    <titles>
      <title>Várjuk az Üdvözítőt, Urunkat</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6</verseOrder>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="190"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Várjuk az Üdvözítőt, Urunkat, Jézus Krisztust. Ö azzal az erővel, amellyel mindent hatalma alá vethet, átalakítja gyarló testünket, és hasonlóvá teszi megdicsőült testéhez.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>V. Jöjj, hogy megszabadíts minket, * Urunk, mindenható Istenünk. Jöjj.<br/>F. Ragyogtasd ránk arcodat, és szabadok leszünk! * Urunk, mindenható Istenünk. Dicsőség az Atyának. Jöjj.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ó, Jessze gyökeréből támadt Sarj! Te jel vagy a népek számára; elnémulnak a királyok előtted, és epedve várnak a nemzetek: Jöjj, szabadíts meg minket, már ne várass tovább magadra!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Kedves Testvéreim! Könyörögjünk Krisztus Urunkhoz, az élők és holtak bírájához és mondjuk bizalommal: Jöjj el, Urunk, Jézus!<br/>Add, Urunk, hogy teremtő nagyságodat minden ember megismerje,<br/>- és így minden szívben felragyogjon dicsőséged fénye!<br/>Te, aki értünk gyenge emberré lettél,<br/>- isteni oltalmaddal erősíts meg minket!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Jöjj, és világosíts meg isteni tudásod fényével,<br/>- hiszen látod, hogy a tudatlanság homályában élünk!<br/>Te önmagadat megalázva elvetted bűneinket,<br/>- megdicsőülésed által add nekünk jutalmul az örök boldogságot!<br/>Te, aki eljössz majd ítélni a világot,<br/>- vezesd elhunyt testvéreinket a mennyországba!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Istenünk, a te dicsőséged ragyogó fénye áradt ránk, amikor Fiad e világra született a Szent Szűztől. Segíts, kérünk, hogy a megtestesülés nagy titkát mindig teljes hittel valljuk, és áldozatos odaadással ünnepeljük. A mi Urunk.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
