<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:26">
  <properties>
    <titles>
      <title>Íme, eljön az Úr, a föld</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9 v10 v11 v12 v13 v14 v15 v16 v17 v18</verseOrder>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="169"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Íme, eljön az Úr, a föld királyainak Fejedelme, Boldogok, akik készek arra, hogy eleje siessenek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Az Úrnak új dalt énekeljetek, dicséretét zengjék a föld határai!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Amikor az Emberfia eljön, talál-e hitet a földön?</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Az Úr elhagyja szent hajlékát; eljön, hogy<br/>megszabadítsa népét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Erős városunk minekünk Sión, az Üdvözítő lesz benne a kőfal és a sánc; nyissátok ki a kapukat, mert velünk az Isten, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Hadd ismerjük meg, Uram, utadat a földön és segítségedet az összes nemzetek között!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Mindenható Istenünk Sionból jön közénk, hogy megszabadítsa népét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Nem hallgathatok Sión miatt, míg el nem jön igaz Megváltója, mint a hajnalfény.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Az Úr Lelke nyugszik rajtam. Elküldött, hogy örömhírt vigyek a szegényeknek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Lelkem hozzád emelem, Uram; jöjj és szabadíts meg, Istenem, te vagy biztos menedékem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Uram, jutalmazd meg a benned bízókat, hogy prófétáid igazaknak bizonyuljanak!</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Urunk, tekints ránk végre-valahára, ne késlekedj, jöjj el szolgáidhoz!</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Az eljövendő Uralkodó Sionból érkezik: Urunknak, velünk lakó Istenünknek fogjuk őt nevezni.</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>Legyetek állhatatosak, meglátjátok, fölétek hajlik az Úr segítő keze!</lines>
    </verse>
    <verse name="v15">
      <lines>Uramra tekintek, és megváltó Istenemet várom.</lines>
    </verse>
    <verse name="v16">
      <lines>Istenünk a Libanon felől közeledik, ragyogása olyan, mint a napfény.</lines>
    </verse>
    <verse name="v17">
      <lines>Harmatozzatok, egek, onnan felülről, és ti, felhők, hullassátok közénk az Igazat!<br/>Nyíljék meg a föld, és teremje az Üdvözítőt!</lines>
    </verse>
    <verse name="v18">
      <lines>Népem, készülj fel, siess az Úr elé, mert íme, eljön hozzád!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
