<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:48:25">
  <properties>
    <titles>
      <title>Örülj és örvendezz, Isten</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9</verseOrder>
    <songbooks>
      <songbook name="Zsolozsma" entry="59"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Örülj és örvendezz, Isten választott népe * íme, eljön jóságos Királyod, és üdvözít minket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Erősítsétek meg az elernyedt kezeket, és mondjátok bátran: íme, Istenünk eljön, és üdvözít minket, alleluja.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>A törvényt Mózes közvetítette, a kegyelem és az igazság Jézus Krisztus által lett osztályrészünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>A békesség Istene szenteljen meg benneteket, hogy tökéletesek legyetek. Őrizze meg szellemeteket, lelkete- ket és testeteket feddhetetlenül Urunk, Jézus Krisztus eljöveteléig! Aki meghívott benneteket, az hűséges, és végbe is viszi.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>V. Mutasd meg nekünk, * Irgalmasságodat, Urunk. Mutasd meg.<br/>F. És hozd meg nekünk a szabadulást! * Irgalmassá­godat, Urunk. Dicsőség az Atyának. Mutasd meg.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Jöjj el, Urunk, látogass meg minket a te békességeddel, hogy tökéletes szívvel örvendezhes­ sünk színed előtt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Kedves Testvéreim! Kérjük alázattal, és hívjuk örvendezve Jézus Krisztust, áld Szűz Máriától született: Jöjj el, Urunk, Jézus!<br/>Isten egyszülött Fia, te úgy jössz el, mint a szövetség igaz hírnöke,<br/>- fogadjon be és ismerjen el téged a világ!<br/>Te, az Atya szülötte, eljöttél, és Szűz Mária által testet öltöttel,<br/>- tisztíts meg emberi mivoltunk minden romlottságától!</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Te vagy az élet, mégis eljöttél, hogy értünk halált szenvedj,<br/>- ments meg minket az örök halál büntetésétől!<br/>Te, aki az ítélet napján jutalmat is hozol,<br/>- sokszor tapasztalt irgalmaddal ébressz bennünk új buzgóságot!<br/>Krisztus Urunk, te haláloddal segítettél a meghaltakon,<br/>- hallgasd meg elhunytainkért mondott imádságunkat!<br/>Mi Atyánk…</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Mindenható, irgalmas Istenünk, segíts, hogy szent vágyakozással siessünk Fiad elé. Örök bölcsességeddel nevelj minket, hogy evilági elfoglaltságaink ne akadályozzanak találkozásunkban szent Fiaddal. Áld veled él.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
