<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2015-06-09T16:45:12">
  <properties>
    <titles>
      <title>Ant Megváltó Istenem</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Dicsérjétek az Urat!" entry="348e"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Ant: Megváltó Istenem, könyörülj  lelkemen.<br/>V:  - A mélységből kiáltok, Uram, hozzád, Istenem hallgass a szómra.<br/>- Figyelj imádságomra kegyes szívvel, amikor bocsánatodat kérem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ant: Megváltó Istenem, könyörülj  lelkemen.<br/>- Uram, ha vétkeimet számon kéred, színed előtt senki meg nem állhat.<br/>- Ám te megbocsátod minden vétkünk,  hogy áhítattal szolgáljunk téged.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Ant: Megváltó Istenem, könyörülj  lelkemen.<br/>- Mert az Úrnál az irgalom, és bőséges nála a váltság.<br/>- Add meg neki az örök nyugodalmat, és az örök világosság fényeskedjék neki.<br/>Ant: Megváltó Istenem, könyörülj  lelkemen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ant: Mennyország örömébe vigyenek téged az angyalok, és az egykoron szegény Lázárral nyerjél örök életet.<br/>Zsolt: A mélységből kiáltok fel tehozzád, én Uram / hallgasd meg, midőn elődbe esdekelve jut szavam.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Földből alkottál engem és testet adtál nékem, támassz fel, Uram s Megváltóm, az idők végén!<br/>- Krisztus feltámadt a halálból, mint elsőszülött a holtak közül. Földből…<br/>- Amint Ádámban mindnyájan meghalunk, úgy Krisztusban mindnyájan életre kelünk. Földből…</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Nyissátok meg nékem az igazság kapuit, bemenvén azokon hálát adok az Úrnak.<br/>- Krisztus feltámadt a halálból, mint elsőszülött a holtak közül. Nyissátok meg…<br/>- Amint Ádámban mindnyájan meghalunk, úgy Krisztusban mindnyájan életre kelünk. Nyissátok meg…</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Jézus mondja: „Én vagyok a feltámadás és az élet, aki bennem hisz, még ha meghalt is, élni fog.<br/>És mindaz, aki él és hisz bennem, nem hal meg mindörökké.”</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
