<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2015-06-09T16:45:09">
  <properties>
    <titles>
      <title>Imádunk Téged Krisztus</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9 v10 v11 v12 v13 v14 v15 v16 v17 v18 v19 v20 v21 v22 v23 v24 v25 v26 v27 v28 v29 v30 v31 v32 v33 v34 v35 v36 v37 v38 v39 v40 v41 v42 v43 v44 v45 v46 v47 v48 v49 v50 v51 v52 v53 v54 v55 v56 v57 v58 v59 v60 v61 v62 v63 v64 v65 v66</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Dicsérjétek az Urat!" entry="95j"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Imádunk Téged Krisztus, és áldunk Téged,<br/>Mert szent kereszted által megváltottad a világot.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Elosztották maguk között ruháimat,<br/>s köntösömre sorsot vetettek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>P: A fejedelmek egybegyűltek.<br/>H: Az Úrnak Fölkentje ellen.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Heth: Föltevé az Úr magában: rom legyen Sion fala,<br/>már kezét nyújtá, s lehullván a fal, bástya sírt vala.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Teth: Kapuja rom, zára nincsen, pogányok közt van feje,<br/>nincs király, és prófétája látomást már nem nyere.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Jod: Szótlan és hamuval behintve ültek Sion vénjei,<br/>és szőrzsákban, főlehajtva Jeruzsálem szűzei.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Káf: Elgyengült szemem, s fölindult bensőm ily romlás felett,<br/>midőn az utcán szemlélem az elhaló kisdedet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Jeruzsálem, Jeruzsálem,<br/>térj meg a te uradhoz, Istenedhez.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Mind fejenként, kik velem valának, én barátim engem elhagyának,<br/>csalárd zsidók reám rohanának, vasláncokkal körül szorítának.</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Ártatlanok meg nem engedének, a latrokkal egyszámba vevének,<br/>nagy keresztet vállamra tevének, végezetre arra feszítének.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Halálomkor sok kínvallásomban, a keresztfán iszonyú kínomban<br/>epét adtak nagy bágyadásomban, hogy megigyam azt szomjúságomban.</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Mindenható szentséges Atyának, a megfeszült Úr Jézus Krisztusnak.<br/>Hozzánk küldött szent Vigasztalónknak, nagy dicsőség a Szentháromságnak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Lamed: Hol van a kenyér, hol a bor, az anyákat kérdezék<br/>midőn az utcán ölükben lelküket kilehelték.</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>Mem: Jeruzsálem szűz leánya, kihez hasonlítsalak?<br/>ínséged mély, mint a tenger, miként vigasztaljalak?</lines>
    </verse>
    <verse name="v15">
      <lines>Nun: Prófétáid ámítottak, s nem födék föl vétkedet,<br/>hogy megtérj és tarts bánatot, béred számkivetés lett.</lines>
    </verse>
    <verse name="v16">
      <lines>Számek: Tapsolván csúfolt, üvöltött, ki melletted elmene,<br/>mondva: ez ama város, az egész föld öröme?</lines>
    </verse>
    <verse name="v17">
      <lines>Jeruzsálem, Jeruzsálem,<br/>térj meg a te uradhoz, Istenedhez!</lines>
    </verse>
    <verse name="v18">
      <lines>Végóráján Urunk halálának, csoda dolgok földön láttatának,<br/>mert falai templom kárpitjának megrepedvén, ketté szakadának.</lines>
    </verse>
    <verse name="v19">
      <lines>A kősziklák meghasadozának, föld megindult, koporsók nyílának,<br/>sok halottak fel is támadának, nap meghúzá fényét a világnak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v20">
      <lines>Mindenható szentséges Atyának, a megfeszült Úr Jézus Krisztusnak,<br/>hozzánk küldött szent Vígasztalónak, nagy dicsőség a Szentháromságnak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v21">
      <lines>Alef: Én vagyok a férfiú, kin van haragja vesszeje,<br/>engem űz az Úr sötétben, nappal is rajtam keze.</lines>
    </verse>
    <verse name="v22">
      <lines>Beth: Elfonnyasztott, összezúzott, s kínokból emelt falat<br/>körülöttem, és sötétbe helyez, mint a holtakat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v23">
      <lines>Ghimel: És körülvevén súlyosbá tette nagy bilincsemet:<br/>s ha kiáltok is, kizárja kínos esdeklésemet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v24">
      <lines>Jeruzsálem, Jeruzsálem,<br/>térj meg a te uradhoz, Istenedhez.</lines>
    </verse>
    <verse name="v25">
      <lines>Jó szőlőmnek én választottalak, és mint szőlővesszőt plántáltalak,<br/>javaimmal gazdagítottalak, ellenségtől megoltalmaztalak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v26">
      <lines>S te, én népem, parlagszőlőm lettél: gyümölcs helyett vadcsipkét teremtél,<br/>azzal engem megkeserítettél, gyalázatos halálra vezettél.</lines>
    </verse>
    <verse name="v27">
      <lines>Barabásnál kisebbre becsültél, sok kínokkal engemet terheltél,<br/>törvény ellen halálra itéltél, keresztfára végén felemeltél.</lines>
    </verse>
    <verse name="v28">
      <lines>Saját Fiát nem kímélte az Isten,<br/>de értünk, mindnyájunkért kínhalálra adta.</lines>
    </verse>
    <verse name="v29">
      <lines>P: Saját Fiát nem kímélte az Isten,<br/>H: De értünk, mindnyájunkért kínhalálra adta.</lines>
    </verse>
    <verse name="v30">
      <lines>Feje fölé táblát helyeztek, ráírva vétkét:<br/>ím a názáreti Jézus, a zsidóknak királya.</lines>
    </verse>
    <verse name="v31">
      <lines>Uram, te kihoztad az alvilágból<br/>az én lelkemet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v32">
      <lines>P: Az én testem reménységben nyugszik.<br/>H: Mert nem engeded, hogy a te szented romlást lásson.</lines>
    </verse>
    <verse name="v33">
      <lines>Heth:  Hogy el nem fogyunk, az Úr nagy irgalma adott erőt,<br/>hív, kegyes ő s osztályrészem, s azért én várom őt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v34">
      <lines>Teth: Jó az Úr ahhoz, ki benne bízik és őt keresi,<br/>várja csendben és igáját ifjúkortól viseli.</lines>
    </verse>
    <verse name="v35">
      <lines>Jod: Hallgat ülve egymagában, mert igát rá ő adott.<br/>Porba hull, jobbat remélve, tűri a gyalázatot.</lines>
    </verse>
    <verse name="v36">
      <lines>Jeruzsálem, Jeruzsálem,<br/>térj meg a te uradhoz, Istenedhez.</lines>
    </verse>
    <verse name="v37">
      <lines>Urunk Jézus most körülvétetik, mint ártatlan bárány megköttetik,<br/>hóhéroktól halálra vitetik, magas hegyre föl is vezettetik.</lines>
    </verse>
    <verse name="v38">
      <lines>Maga népét Úr Jézus szerette, életéért életét letette,<br/>adósságát vérével fizette, halálával eget megszerzette.</lines>
    </verse>
    <verse name="v39">
      <lines>Bűnös ember Ádámnak vétkében, részes lévén a gyümölcs vétkében,<br/>meghalt vala azonnal lelkében, de eleven lett Krisztus vérében.</lines>
    </verse>
    <verse name="v40">
      <lines>Mindenható szentséges Atyának, a megfeszült Úr Jézus Krisztusnak,<br/>hozzánk küldött szent Vigasztalónak, nagy dicsőség a Szentháromságnak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v41">
      <lines>Alef: Az arany minő sötét lőn, a legjobb szín elveszett,<br/>a szentélynek romja tölt be minden utcaszögletet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v42">
      <lines>Beth: A dicső falak Sionból, az aranytól fényesek,<br/>most szegény cserépedénnyé és agyaggá lettenek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v43">
      <lines>Ghimel: Szoptatá kölykét a szörny is, melyet tart a tengerár,<br/>de népem lánya kegyetlen, mint pusztán a struccmadár.</lines>
    </verse>
    <verse name="v44">
      <lines>Daleth: Szomjúságban a szopósnak nyelve ínyéhez ragadt,<br/>és kenyeret kért a kisded és nincs ki szegne, nincs ki ad.</lines>
    </verse>
    <verse name="v45">
      <lines>Heth: Akik kéj s örömben éltek, utak szélén vesztek el,<br/>kik bársonyban öltözének, szemét lőn számukra hely.</lines>
    </verse>
    <verse name="v46">
      <lines>Vau: Népem lánya Szodománál iszonyúbban vétkezett,<br/>mely kezek nélkül egyetlen percben elemésztetett.</lines>
    </verse>
    <verse name="v47">
      <lines>Jeruzsálem, Jeruzsálem,<br/>térj meg a te uradhoz, Istenedhez.</lines>
    </verse>
    <verse name="v48">
      <lines>Jeruzsálem, lásd veszedelmedet, felébredvén hagyd el sok vétkedet:<br/>változtasd meg szép öltözetedet, engeszteljed kegyes Istenedet.</lines>
    </verse>
    <verse name="v49">
      <lines>Öltözzél fel hamar gyászruhába, siránkozzál szíved bánatában,<br/>légy és maradj penitenciában, ne büntessen Isten haragjában.</lines>
    </verse>
    <verse name="v50">
      <lines>Mert tebenned, világ Megváltója, megöletett üdvösség adója,<br/>annak lettél vére kiontója, aki mennynek s földnek alkotója.</lines>
    </verse>
    <verse name="v51">
      <lines>Mindenható szentséges Atyának, a megfeszült Úr Jézus Krisztusnak,<br/>hozzánk küldött szent Vigasztalónak, nagy dicsőség a Szentháromságnak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v52">
      <lines>Ó, emlékezzél meg, Uram, hogy mi történik velünk,<br/>a gyalázatot tekintsd meg, mellyel most illettetünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v53">
      <lines>Mások bírják földjeinket, házunkat idegenek,<br/>árvák lettünk atya nélkül és anyáink özvegyek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v54">
      <lines>A vizet pénzünkön ittuk, fánkat is pénzen vevők.<br/>Elhurcoltatván, nyugalmat nem lelénk, mi szenvedők.</lines>
    </verse>
    <verse name="v55">
      <lines>Egyiptom s Asszíriának nyújtánk kenyérért kezet,<br/>őseink vétkeztek, és mi hordozzuk a terheket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v56">
      <lines>Rajtunk rabszolgák uraltak, s nem volt ki megmentene<br/>a kenyér életveszéllyel jött, mit fegyverünk nyere.</lines>
    </verse>
    <verse name="v57">
      <lines>Mint kemence úgy kiégett testünk az éhség miatt:<br/>Júda megvetett leányai s nőinek ki ad vigaszt?</lines>
    </verse>
    <verse name="v58">
      <lines>Jeruzsálem, Jeruzsálem,<br/>térj meg a te uradhoz, Istenedhez!</lines>
    </verse>
    <verse name="v59">
      <lines>Ó, én népem, indulj fájdalomra, bús ügyedben indulj siralomra.<br/>Tekints, kérlek, kegyes jóvoltomra, légy már nékem vigasztalásomra.</lines>
    </verse>
    <verse name="v60">
      <lines>Ím az Úrnak jön bosszúállása, rettenetes napnak villámlása,<br/>mivel most van bűnök áradása, akkor lészen sok népek romlása.</lines>
    </verse>
    <verse name="v61">
      <lines>Népem vétkét, papok, szemléljétek, szívetekre, mit mívelt, vegyétek.<br/>Oltár előtt Atyámat kérjétek, szent haragját úgy engeszteljétek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v62">
      <lines>Mindenható szentséges Atyának, a megfeszült Úr Jézus Krisztusnak,<br/>hozzánk küldött szent Vigasztalónak, nagy dicsőség a Szentháromságnak.</lines>
    </verse>
    <verse name="v63">
      <lines>Ó, halál, haláloddá leszek,<br/>halálos harapásod leszek néked, pokol!</lines>
    </verse>
    <verse name="v64">
      <lines>P: Saját Fiát nem kímélte az Isten.<br/>H: De értünk, mindnyájunkért kínhalálra adta.</lines>
    </verse>
    <verse name="v65">
      <lines>Az asszonyok ott ültek a sírnál,<br/>könnyezve siratták az Urat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v66">
      <lines>Christus factus est pro nobis obediens usque ad mortem, mortem autem crucis.<br/>Propter quod et Deus exaltavit illum, et dedit illi, quod est super omne nomen.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
