<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2015-06-09T16:45:08">
  <properties>
    <titles>
      <title>Üdvünknek boldog ünnepe</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9 v10 v11 v12</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Dicsérjétek az Urat!" entry="89b"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Üdvünknek boldog ünnepe! Ujjongnak mind a századok:<br/>Jézus, megváltó Istenünk világnak gyógyulást hozott.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Hat nap, hogy Húsvét eljövend, Betániába látogat,<br/>Hol Lázárt sírból kelti fel, ki negyednapja volt halott.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Drága kenettel gazdagon siet az Úrhoz Mária,<br/>Krisztusnak lábát megkeni, s könnyekkel bőven öntözi.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>S hogy megtörténtek mindezek, Jézus, ki legfőbb Mesterünk,<br/>Szamárcsikóra ülve fel Jeruzsálembe érkezik.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Isten kegyelme mily csodás! Jósága hozzánk végtelen!<br/>Kicsiny szamáron jön közénk, ki a világot alkotá.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Így szólt lélekkel ihletett próféta ősi szózata:<br/>„Sion leánya, vigadozz, ujjongó szívvel várakozz!</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Urad, királyod íme jő, nézd mily szerény, mily egyszerű,<br/>szamáron ülve trónol Ő: türelmes és kegyes király!”</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>A pálmafák friss ágait, zöld fák levágott lombjait<br/>lengetve mennek mind elé, s köszöntik az örök Királyt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Ujjong körötte nagy tömeg, s Lélekkel telve így kiált:<br/>„Hozsanna néki, üdv legyen Dávid Fiának szüntelen!”</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Levetvén íme köntösük, elé a földre fektetik,<br/>mások, hogy díszes út legyen, hintik virágok szirmait.</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>Forrong a város nyugtalan, mert hallja hírét jöttinek,<br/>de méltón zengik énekét seregben mind a gyermekek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines>Ha majd Bíróként újra jő, menjünk mi is az Úr elé,<br/>az üdv pálmáját lengetvén szívünkben zengjük énekét.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
