<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2019-10-01T15:03:19">
  <properties>
    <titles>
      <title>Ha lenne egy ember</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v4 v8 v9 v10 v11</verseOrder>
    <authors>
      <author>ismeretlen szerző</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Nézem a tovatuno emberarcokat, Olyan egyformák, oly búsak, hétköznapiak. Nem tudják, hogy van valami a szürkeségen túl, Ami lelkesít, ami célt ad, és új reményt nyújt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ó, ha lenne egy ember, ki jó hírt vigyen, Bárcsak itt lenne most Jézus, hogy segítsen…</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>De sajnos, mi ugyanolyan fáradtak vagyunk, Napjaink mind egyformák, tartalmatlanok; Nem zavar a mások sorsa, nem érdekel: ?Nyitva áll a templom, mért nem mennek el?” Ó, ha lenne egy ember, ki jó hírt vigyen, Ki menne el Nékünk, kit küldjek el?</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Refrén<br/> Kérünk, jöjj Jézus Krisztus, szánd meg népedet, Szerelmed gyújtsa lángra a fásult szíveket! - Elvesznek az emberek, s ez nem fáj nekünk, Mindenfélét csinálunk, csak épp nem fénykedünk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>- Kérünk, jöjj szent tüzeddel töltsd el szívünk, taníts meg, mint kell élnünk új életünk! Ó, tölts be lelkeddel, és küldj el még egyszer, Hisz túl sok idot vesztettünk már el.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Ott van a sok árva, aki szeretetre vár, Bár megismernék általunk a mennyei Atyát. Annyi üres kolduskéz nyúl aprópénz után, Bár megtudnák, hogy a mi Urunk több, mint gazdagság.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Ó, ha lenne egy ember, ki jó hírt vigyen, Ki menne el Nékünk, kit küldjek el?</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Kérünk, jöjj szent tüzeddel töltsd el szívünk, taníts meg, mint kell álnünk új életünk! Ó, tölts be lelkeddel, és küldj el még egyszer, Hisz túl sok idot vesztettünk már el.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Talán jó lenne már otthagyni a kényelmes helyet, Körülnézni, s meglátni a nagy szükséget, Hisz Jézus most is él, o munkálkodik! Mondjuk el hát másnak is: Csak o segít!</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines>Refrén <br/>Kérünk, jöjj Jézus Krisztus, szánd meg népedet, Szerelmed gyújtsa lángra a fásult szíveket! Elvesznek az emberek, s ez úgy fáj nekünk, Szólíts meg, és mutass rá, hogy hol segíthetünk</lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines>! Kérünk, jöjj szent tüzeddel töltsd el szívünk, taníts meg, mint kell álnünk új életünk! Ó, tölts be lelkeddel, és küldj el még egyszer, Hisz túl sok idot vesztettünk már el.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
