<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2019-11-19T17:29:20">
  <properties>
    <titles>
      <title>O nem en Krisztus el bennem</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4</verseOrder>
    <authors>
      <author>no</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1a">
      <lines>Mily drága kincs,<br/>mit Krisztusban megnyertem<br/>Nincs Nála szebb, mindennél többet ér<br/>Csak Benne van örömöm, szbadságom<br/>Szerelme mély, békéje végtelen</lines>
    </verse>
    <verse name="v1b">
      <lines>Ebben bízom, minden reményem Jézus<br/>Éltem már Őbenne rejtve van<br/>Titkát nem érthetem, megvan már mindenem<br/>Ó nem én, Krisztus él bennem.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2a">
      <lines>A éj sötét, de nem hagyott magamra<br/>Erős jobbja lesz lelkem támasza<br/>Futok-közdök, mindent örömnek tartva<br/>Míg célba érek egykor Általa</lines>
    </verse>
    <verse name="v2b">
      <lines>Ebben bízom, jó pásztorom lesz pajzsom<br/>Ő vezet halálnak völgyén át<br/>Tudom jól, Mesterem tartja meg életem<br/>Ó nem én, Krisztus él bennem</lines>
    </verse>
    <verse name="v3a">
      <lines>Nem félek már, vétkem el lett törölve<br/>Elmúlt a vád, fizetve minden kár<br/>Mert értem halt, Ő hordta büntetésem<br/>S föltámadott a sírból győztesen</lines>
    </verse>
    <verse name="v3b">
      <lines>Bízom Benne, minden bűnöm legyőzte<br/>Jézus most, s örökké védelmem<br/>Győzelmét éneklem, szabaddá lett lelkem<br/>Ó nem én, Krisztus él bennem</lines>
    </verse>
    <verse name="v4a">
      <lines>Míg lélegzek, Jézussal járok híven<br/>Megígérte, hogy értem visszatér<br/>És nap, mint nap megújít nagy kegyelme<br/>Így állhatok majd szent trónja elé</lines>
    </verse>
    <verse name="v4b">
      <lines>Ebben bízom, minden reményem Jézus<br/>Övé minden áldás, tisztesség<br/>Ha véget ér életem, ajkam zeng szüntelen<br/>Ó nem én, Krisztus élt bennem.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
