<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2015-06-09T16:46:33">
  <properties>
    <titles>
      <title>Csipkebokor</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5</verseOrder>
    <songbooks>
      <songbook name="Kék könyv" entry="114B"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Csipkebokor, égő csipkebokor, az Isten élő tüze rajta, a pusztában boróka bokor, repkény, mely a napon haldokol, olajfa, szelid olajfa.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Mózes elfödte arcát, egy csipkebokornál megállt és így imadkozott: Uram, nem hallgat rám a nép, elűz a fáraó, bízz rám inkább valami mást ez nem nekem való!<br/>De jobban tudta azt az Úr, hogy mit kell tennie:  Én téged választottalak, te csak nyugodj bele!<br/>Azóta én sem kérdezem, mi végre és hogyan?<br/>Megyek, amerre visz az út, csak el ne hagyj, Uram!<br/>Ref.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Illés elfödte arcát, boróka árnyékába bújt, és így imádkozott: - Nem voltam jobb, mint annyi más, elég volt, Istenem, mint üldözött vad, úgy viszem veszendő életem!<br/>De jobban tudta az Úr, hogy mit kell tennie: - Én csönd vagyok, hát hallgatok, te csak nyugodj bele!<br/>Azóta én sem kérdezem, mivégre és hogyan?<br/>Megyek, amerre visz az út, csak el ne hagyj, Uram!<br/>Ref.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Jónás elfödte arcát, egy repkény árnyékába bújt és így imádkozott:<br/>-Előre tudtam, hogy becsapsz, hogy elhagysz csúfosan, vedd vissza tőlem lelkemet, nem bírom már, Uram!<br/>De jobban tudta az Úr, hogy mit kell tennie: -Tiéd a szó, enyém a cél, te csak nyugodj bele!<br/>Azóta én sem kérdezem, mivégre és hogyan?<br/>Megyek, amerre visz az út, csak el ne hagyj, Uram!<br/>Refr.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Jézus elfödte arcát, olajfák alá leborult és így imádkozott:<br/>A lélek kész van, ám a test gyötrődik és remeg, ez a pohár túl keserű, vedd el, ha még lehet!<br/>De jobban tudta az Úr, hogy mit kell tennie: -Fiam vagy, drága jó fiam, hát csak nyugodj bele!<br/>Azóta én sem kérdezem, mivégre és hogyan?<br/>Megyek, amerre visz az út, csak el ne hagyj, Uram!<br/>Refr.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
