<?xml version="1.0"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2015-06-09T16:45:25">
  <properties>
    <titles>
      <title>R Harmatozzatok magasságos</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Éneklő Egyház" entry="14"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>R. Harmatozzatok magasságos egek, s a felhők hozzák az Igazat.<br/>vagy: Rorate coeli de super, et nubes pluant justum.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Ne haragudj ránk Urunk, és ne emlékezzél többé gonoszságunkra;<br/>íme elhagyottá lőn a Szentnek városa, pusztasággá Sion és árván maradt Jeruzsálem,<br/>a te szentségednek és dicsőségednek lakóháza, ahol atyáink téged dicsőítettek.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>R. Harmatozzatok magasságos egek, s a felhők hozzák az igazat.<br/>vagy: Rorate coeli de super, et nubes pluant justum.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Vétkeztünk, s mint tisztátalanok olyanná lettünk, s mint a falevelek, földre hulltunk.<br/>Íme gonoszságaink, mint a szélvész elsodornak minket;<br/>elrejtetted előlünk arcodat, és önnön gonoszságunk markába adtál minket.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>R. Harmatozzatok magasságos egek, s a felhők hozzák az igazat.<br/>vagy: Rorate coeli de super, et nubes pluant justum.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Lásd meg Urunk, a te népednek nyomorúságát, és küldd el az Eljövendőt.<br/>Küldd el a Bárányt, a földkerekség Urát,<br/>küldd el a kősivatagból Sion leányának hegyéhez, hogy elvegye rólunk fogságunk igáját.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>R. Harmatozzatok magasságos egek, s a felhők hozzák az igazat.<br/>vagy: Rorate coeli de super, et nubes pluant justum.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Vigasztalódjál, vigasztalódjál én népem! Hamar eljő üdvösséged.<br/>Miért merülsz a gyászba? Miért fog el ismét a fájdalom?<br/>Ne félj már! Megmentelek téged, mivel én vagyok a te Urad Istened, Izrael Szentje, a te Megváltód.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>R. Harmatozzatok magasságos egek, s a felhők hozzák az igazat.<br/>vagy: Rorate coeli de super, et nubes pluant justum.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
