<?xml version="1.0"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2015-06-09T16:45:58">
  <properties>
    <titles>
      <title>Magasan áll a Golgota ormán a</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7 v8 v9</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Harmatozzatok, egek!" entry="75"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Magasan áll a Golgota ormán a szent kereszt elhagyottan, árván.<br/>Csak egy angyal zokog ott magában, elmerülve néma fájdalmában.<br/>Ó, ha én is ott lehettem volna, mint a zápor, könnyem úgy omolna.<br/>Minden csepp vért százszor megcsókolnék, s nem mennék el soha többé onnét.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Vértől ázott a keresztnek fája, az angyalnak könnye csurog rája.<br/>Sírva néz a töviskoszorúra, melytől elhalt az egeknek Ura.<br/>Ó, ha akkor ott lehettem volna, folyna könnyem, de nem soká folyna,<br/>Meghasadna, megrepedne szívem, ha zokognék a kereszt tövében.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Egyedül melletted állunk, Uram, néma szívvel és a bűnt megbánva.<br/>Sok a bűnünk, mint a tegner árja, sír a lelkünk, tekints le reája.<br/>Ó, ha mi ezt előbb tudtuk volna, lelkünk bűnnek rabja most nem volna,<br/>Hogy te, Uram, a Golgota ormán minket vársz oly elhagyottan, árván.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Bánatos nép ezer fájdalmával jöttünk hozzád, kesergő imával.<br/>Bűnt megbánni a szent kereszt mellett, megjavulni, Jézus, teéretted.<br/>Ó, Úr Jézus, a hulló, szent könnyed könnyeinkkel összefolyni engedd.<br/>Síró lelkünk egyedüli vágya, hogy az Úrnak könnye folyjon rája.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Sokan vannak, kik még nem ismernek, a bűnösök, kik téged kerülnek.<br/>Hány keresztény nem szeret még Téged, nem ismeri irgalmas fenséged.<br/>Ó, ha tudnák, ki áll a Golgotán, kinek szíve nyitva a keresztfán,<br/>Minden bűnös szent szívedhez menne, irgalmat ott Tőled esdekelne.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Porlepetten hosszú útról jöttünk, hogy e szent hely legyen menedékünk,<br/>Imádkozni az egész világért, könnyet sírni az összes bűnökért.<br/>Ó, hogy tudjuk, hogy Te szeretsz minket, hogy elveszed a mi bűneinket,<br/>A kitárt kéz szent melegségével hajolj hozzánk isten tűz- s hévvel.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Megjártuk a Golgotának ormát, kisírtuk ott könnyeinknek árját,<br/>Bús szívünknek ezer fájdalmától könnyebb lett a lelkünk e szent naptól.<br/>Ó, Uram, mi már tudjuk, mily jó vagy, megígérted, hogy mindig mienk vagy,<br/>Síró néped mindig melletted lesz, nem felejt el Téged, ó Szent Kereszt.</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>Visszatérve az erős szent hittel, az Úr Jézus szent szeretetével,<br/>Nyílt hitünknek a szent világánál, bátorságot kerestünk az Úrnál.<br/>Ó, hogy tudjuk, hogy erős lesz lelkünk, ha Te, Krisztus, leszel a vezérünk,<br/>Mert Te vagy a győzelem és béke, félénk lelkünk ősi erőssége.</lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines>Megtámadhat, gyalázhat a világ, erős lelkünk a szent Golgotán áll,<br/>Nem félünk mi semmiféle harctól, néma világ gúnyos kacajától.<br/>Ó, Uram, csak Te velünk maradjál, szegény néped mindig melletted áll.<br/>Ősi hitünk fellobogjon végre, éljen Jézus, ezt kiáltja néped.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
