<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2015-06-09T16:47:29">
  <properties>
    <titles>
      <title>Egek ékessége, földnek</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6 v7</verseOrder>
    <songbooks>
      <songbook name="Szent Vagy, Uram!" entry="285"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Egek ékessége, földnek dicsősége, Magyarok Asszonya, királynéja!<br/>Hozzád buzgó szívvel, köteles hűséggel járulunk, szentséges Szűz Mária.<br/>Mint pátrónánkhoz, édes Anyánkhoz teljes reménységgel folyamodunk,<br/>És minden inségben fohászkodunk.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Tekints le jó szívvel, irgalmas szemeddel a mi szent eleink kérelmére;<br/>Jöjj örökségednek, rettegő népednek, jöjj, kérünk, ó Anyánk, védelmére.<br/>Míg bennünk egy ér mozdul s egy csepp vér, nem szűnünk tégedet hűn tisztelni,<br/>Kegyes jóvoltodat emlegetni.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Mert belénk ontatott, szívünkbe oltatott eleink vérével szereteted,<br/>Azért fenn is marad, soha ki nem szakad magyarok szívéből tiszteleted.<br/>Ettől, ó szent Szűz, szívünk ég, mint tűz, és téged mindenkor kész tisztelni,<br/>Hűségét vérével pecsételni.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Mivel, hogy makula nincs benned, szép rózsa, az Atyaisten mond leányának,<br/>Mennyei ékedben, királyi székedben a Fiú tégedet hív Anyjának.<br/>Nagy kegyelméből, égi tetszésből szólít a Szentlélek mátkájának,<br/>Vall a Szentháromság templomának.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>A napfény trónusod, a szép hold zsámolyod, a magas kék egek te sátorod,<br/>Ragyognak fejeden ékesen, fényesen, mint égi korona, a csillagok.<br/>Ami él s mozdul, tehozzád fordul, mert egész ég és föld kereksége<br/>Az Isten Anyjának öröksége.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Hogy te légy segítőnk, bajban erősítőnk Isten kiválasztott bús szíveknek.<br/>Hatalmas szent szavad, meghallgat szent Fiad s megnyered bőségét kegyelmeknek.<br/>Nincsen oly szükség, nincs oly nagy ínség, melyre nem hathatós égben szavad,<br/>Melyből nem menthetnéd szolgáidat.</lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>Azért, Nagyasszonyunk, hozzád fohászkodunk, hallgasd meg esdeklő kérésünket.<br/>Éhségtől, hadaktól, isteni haragtól, hirtelen haláltól ments meg minket.<br/>A végső órán mellettünk szólván, légy hozzánk irgalmas, Isten Anyja,<br/>Segíts az égbe, ó Szűz Mária!</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
