<?xml version="1.0"?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedIn="ConvDiatarOpenlyrics" modifiedDate="2014-05-23T15:47:06">
  <properties>
    <titles>
      <title>Hiszek az egy Istenben</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5 v6</verseOrder>
    <authors>
      <author></author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Ordinárium" entry="4"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Hiszek az egy Istenben, mindenható Atyában,<br/>mennynek és földnek, minden láthatónak és láthatatlannak Teremtőjében.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Hiszek az egy Úrban: Jézus Krisztusban, Isten egyszülött Fiában,<br/>Aki az Atyától született az idő kezdete előtt.<br/>Isten az Istentől, Világosság a Világosságtól, valóságos Isten a valóságos Istentől.<br/>Született, de nem teremtmény: az Atyával egylényegű és minden általa lett.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Értünk emberekért, a mi üdvösségünkért leszállott a mennyből.<br/>(meghajlunk)<br/>Megtestesült a Szentlélek erejéből Szűz Máriától, és emberré lett.<br/>(felegyenesedünk)<br/>Poncius Pilátus alatt értünk keresztre feszítették, kínhalált szenvedett, és eltemették.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Harmadnapra föltámadott az Írások szerint, fölment a mennybe,<br/>ott ül az Atyának jobbján, újra eljön dicsőségében,<br/>ítélni élőket és holtakat, és országának nem lesz vége.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Hiszek a Szentlélekben, Urunkban és éltetőnkben, aki az Atyától és a Fiútól származik.<br/>Akit épp úgy imádunk és dicsőítünk, mint az Atyát és a Fiút.<br/>Ő szólt a próféták szavával.</lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>Hiszek az egy, szent, katolikus és apostoli Anyaszentegyházban,<br/>vallom az egy keresztséget a bűnök bocsánatára,<br/>várom a holtak föltámadását és az eljövendő örök életet. Ámen.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
